---
aid: 9025
zid: 607214
title: "临高手榴弹现在用什么作为主炸药"
author: jasonyl714
date: 2015-08-11 18:19:01+07:00
lastmod: 2015-10-05 22:33:00+07:00
---

jasonyl714 于 2015-8-11 18:19:01 发表了：

记得最早临高步兵的手榴弹是用压缩过的黑火药作为主炸药的，后来临高开发出了代拿迈特炸药和硝铵炸药（忘了是在第几章里面），这种炸药能作为手榴弹的主炸药吗？

---

knifers 于 2015-8-11 18:23:09 发表了：

_本帖最后由 knifers 于 2015-8-11 18:24 编辑_

&nbsp; &nbsp; 手榴弹和炸药包以及一些火箭弹应该是最先可以用上猛炸药的。炮弹反而不行。

&nbsp; &nbsp; 不过考虑到炸药产量和可靠性。生产出来的猛炸药应该是主要用于工兵和民用。手榴弹应该还是以黑药为主。

---

兰度 于 2015-8-11 18:33:05 发表了：

俺觉得用桐油钝化的氯酸钾挺好。

---

Scat 于 2015-8-11 19:34:31 发表了：

硝酸甘油硅藻土呢

---

深潜者 于 2015-8-11 19:40:38 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-11 19:34
>
> 硝酸甘油硅藻土呢

炮射应该是别指望了，19 世纪军队貌似从没人拿硅藻土安定 NG 当炮弹装药用的

---

Scat 于 2015-8-11 19:43:07 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-8-11 19:40
>
> 炮射应该是别指望了，19 世纪军队貌似从没人拿硅藻土安定 NG 当炮弹装药用的

手榴弹应该问题不大吧

---

深潜者 于 2015-8-11 19:46:55 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-11 19:43
>
> 手榴弹应该问题不大吧

回的时候忘了“手榴弹”中的“手”字了，手投、弩射、压缩空气炮轰好像都可以，就是上火药推进不行。

---

横剑浮云 于 2015-8-11 19:49:02 发表了：

照文中归化民的德性，硝酸甘油的生产过程估计要死很多土著归化民。

---

xp123567 于 2015-8-11 20:27:25 发表了：

> 横剑浮云 发表于 2015-8-11 19:49
>
> 照文中归化民的德性，硝酸甘油的生产过程估计要死很多土著归化民。

严重同意，那帮敢喝盐酸的猛人还是别让他们玩这个了。

---

xq77109 于 2015-8-14 10:49:01 发表了：

貌似现在还是压缩黑火药吧。就没提过成产猛炸药了

---

将邪 于 2015-8-14 11:20:43 发表了：

_本帖最后由 将邪 于 2015-8-14 11:21 编辑_

> xq77109 发表于 2015-8-14 10:49
>
> 貌似现在还是压缩黑火药吧。就没提过成产猛炸药了

有提到过造出硝化甘油了。

我认为，临高众现在完全有能力出硝化棉，硝铵了。苦味酸能不能搞定存疑。

---

dengjianyyy 于 2015-8-14 11:48:14 发表了：

硝化甘油都能造了，还不能造苦味酸和 TNT？

---

跟但丁混的 于 2015-8-14 19:40:14 发表了：

> 将邪 发表于 2015-8-14 11:20
>
> 有提到过造出硝化甘油了。
>
> 我认为，临高众现在完全有能力出硝化棉，硝铵了。苦味酸能不能搞定存疑。

苦味酸也没问题就是产率感人

---

jundong 于 2015-10-1 01:07:46 发表了：

> 兰度 发表于 2015-8-11 18:33
>
> 俺觉得用桐油钝化的氯酸钾挺好。

太危险

---

jundong 于 2015-10-1 01:09:52 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-11 19:34
>
> 硝酸甘油硅藻土呢

这东西存放久了甘油析出。危险的很。

---

真红骑士 于 2015-10-1 04:03:33 发表了：

军用是压缩黑药，硝化甘油是矿用

---

Scat 于 2015-10-1 09:03:59 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-1 01:09
>
> 这东西存放久了甘油析出。危险的很。

那就严格限定使用期限，应该还可以用别的吸附剂，比如弱棉什么的

---

jundong 于 2015-10-1 09:09:45 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-1 09:03
>
> 那就严格限定使用期限，应该还可以用别的吸附剂，比如弱棉什么的

民用可以在生产后马上就用。可是军用免不了要储存。

---

jundong 于 2015-10-1 09:11:24 发表了：

_本帖最后由 jundong 于 2015-10-1 09:13 编辑_

临高的焦化产量多少万吨了，要是有个几千吨硫酸铵复分解生产硝酸铵，手榴弹和炮弹装药都足够了。

小时候跟着舅舅用铵油炸药炸鱼，那效果是杠杠的。

---

Scat 于 2015-10-1 09:21:50 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-1 09:09
>
> 民用可以在生产后马上就用。可是军用免不了要储存。

军用反倒比较容易控制储存期限

---

Scat 于 2015-10-1 09:23:51 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-1 09:11
>
> 临高的焦化产量多少万吨了，要是有个几千吨硫酸铵复分解生产硝酸铵，手榴弹和炮弹装药都足够了。
>
> 小时候跟 ...

能做膨化硝铵的话，跟做 TNT 也差不多了

---

jundong 于 2015-10-1 09:43:25 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-1 09:23
>
> 能做膨化硝铵的话，跟做 TNT 也差不多了

铵油的。膨化的麻烦一点，不过也不是不可以。

---

杰肯斯凯 于 2015-10-2 16:18:15 发表了：

压缩黑火药？

---

Brain1127 于 2015-10-2 21:49:40 发表了：

氯酸钾发火药和压缩黑火药。

可以小规模生产苦味酸和硝化甘油。。只不过苦味酸产率有点惨。。估计大部分改行当染料了。硝化甘油作为民用炸药。

---

jundong 于 2015-10-3 10:26:00 发表了：

> Brain1127 发表于 2015-10-2 21:49
>
> 氯酸钾发火药和压缩黑火药。
>
> 可以小规模生产苦味酸和硝化甘油。。只不过苦味酸产率有点惨。。估计大部分改 ...

&nbsp; &nbsp; 目前临高最有可能的猛炸药是硝化淀粉，硝酸来源有合成氨，淀粉来源就更广泛了，木薯、土豆、红薯等等。&nbsp; &nbsp; 其次硝铵炸药是最经济和方便的选择，目前临高可选择的猛炸药从原料来源来看，贸易来的硝酸钾、煤焦油来的硫酸铵都可以保证。欧洲 17 世纪就采用这个办法复分解反应生产硝酸铵。

&nbsp; &nbsp; 其次是高氯酸盐炸药，这个和硝酸铵猛度相仿。主要是高氯酸钾、高氯酸铵。缺点是不添加铝粉威力会受影响（镁粉也可但效果不如铝粉）。氯酸钾猛度尚可但不安全。即使使用桐油等钝化安全性也很可疑。党国在抗日战争那么危机的时刻都没有大量生产使用桐钾炸药。

&nbsp; &nbsp; 其他的最有可能的是苦味酸、建国后也是用了好多年。达纳炸药军事用途基本没有，不过临高的基本建设会大量用到，也是很有价值的。不过这东西的安全生产是个大问题。轰的一声厂房、设备、人员统统消失的可能性太大了。

---

wangyongsk 于 2015-10-3 12:05:50 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-3 10:26
>
> 目前临高最有可能的猛炸药是硝化淀粉，硝酸来源有合成氨，淀粉来源就更广泛了，木薯、土豆、红薯等等 ...

硝化淀粉？硝化棉都嫌不安全你这硝化淀粉岂不是更危险？你打算添加啥东西来保存这玩意？

---

jundong 于 2015-10-3 18:02:03 发表了：

> wangyongsk 发表于 2015-10-3 12:05
>
> 硝化淀粉？硝化棉都嫌不安全你这硝化淀粉岂不是更危险？你打算添加啥东西来保存这玩意？
>
> ...

硝化淀粉很安全，二年内用一点问题没有。

---

深潜者 于 2015-10-3 18:05:51 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-3 18:02
>
> 硝化淀粉很安全，二年内用一点问题没有。

对 19 世纪末及更以后的技术来说是很安全而已吧！

---

jundong 于 2015-10-3 18:28:36 发表了：

不是的，确实不错，就是不耐储存。

---

Brain1127 于 2015-10-3 22:19:32 发表了：

硝化淀粉只有黑尔这个恐怖分子搞。。。

---

jundong 于 2015-10-4 12:33:10 发表了：

硝化淀粉是用来装填炮弹的。

---

兰度 于 2015-10-4 15:01:21 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-3 10:26
>
> 目前临高最有可能的猛炸药是硝化淀粉，硝酸来源有合成氨，淀粉来源就更广泛了，木薯、土豆、红薯等等 ...

合成氨制硝酸，你提供铂网？

钝化氯酸盐炸药法国人用过了整个一战。法国人用的蓖麻油钝化效果比桐油只低不高。

---

jundong 于 2015-10-4 16:26:11 发表了：

法国人只是蓖麻油钝化吗？

---

茗夜雨 于 2015-10-4 16:30:12 发表了：

乳化硝铵其实挺安全的，甚至比 TNT 还安全，能引爆 C4 的雷管都引爆不了乳化硝铵，需要更高级雷管........

苦味酸的话，只要隔离和防潮做好了也比较安全，前提是能做的好............

---

jundong 于 2015-10-4 16:36:59 发表了：

_本帖最后由 jundong 于 2015-10-4 16:47 编辑_

> 兰度 发表于 2015-10-4 15:01
>
> 合成氨制硝酸，你提供铂网？
>
> 钝化氯酸盐炸药法国人用过了整个一战。法国人用的蓖麻油钝化效果比桐油只低 ...

临高没带氧化炉？不做硝酸带合成氨干嘛？

法国 Cheddite 火药，不能装填炮弹的炸药遑论

用过了整个一战？

---

jundong 于 2015-10-4 16:50:49 发表了：

> Scat 发表于 2015-8-11 19:43
>
> 手榴弹应该问题不大吧

也不行，这东西放置的时候硝酸甘油析出。硝化甘油啊！稍微震动——咣！！！

---

jundong 于 2015-10-4 17:17:34 发表了：

_本帖最后由 jundong 于 2015-10-4 17:18 编辑_

> wangyongsk 发表于 2015-10-3 12:05
>
> 硝化淀粉？硝化棉都嫌不安全你这硝化淀粉岂不是更危险？你打算添加啥东西来保存这玩意？
>
> ...

硝化棉和硝化淀粉都是因为残酸才不不安全，如果解决不了，那么讨论这些都没有任何意义。

硝化棉是因为强棉的要求很高，提高硝化淀粉的含氮量难度不大。

---

兰度 于 2015-10-4 17:36:12 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-4 16:36
>
> 临高没带氧化炉？不做硝酸带合成氨干嘛？
>
> 法国 Cheddite 火药，不能装填炮弹的炸药遑论用过了整个一战？ ...

铂网是消耗品。至于临高的合成氨，全拿来做化肥还不够。

Cheddite 被法国人用来装填手榴弹和战壕迫击炮。这个帖子的标题就是手榴弹装药，关炮弹鸟事。

---

深潜者 于 2015-10-4 18:14:01 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 15:01
>
> 合成氨制硝酸，你提供铂网？
>
> 钝化氯酸盐炸药法国人用过了整个一战。法国人用的蓖麻油钝化效果比桐油只低 ...

临高现在的硝酸都是拿硫酸与硝石共热出来的吧？

单纯从硝石用量上看，同等威力的无烟火药/炸药与黑火药比，哪个生产起来硝石消耗多？

---

jundong 于 2015-10-4 18:58:38 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 17:36
>
> 铂网是消耗品。至于临高的合成氨，全拿来做化肥还不够。
>
> Cheddite 被法国人用来装填手榴弹和战壕迫击炮。这 ...

合成氨拿来做化肥不生产硝酸。用 5500 度电一吨的氯酸钾装填手榴弹？

---

jundong 于 2015-10-4 19:03:35 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 17:36
>
> 铂网是消耗品。至于临高的合成氨，全拿来做化肥还不够。
>
> Cheddite 被法国人用来装填手榴弹和战壕迫击炮。这 ...

铂网是消耗品不错，临高没有，那用铁来催化可以吧，效率低点就低点吧，没有要求必须要铂网铂铑网吧，

---

jundong 于 2015-10-4 19:05:16 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 17:36
>
> 铂网是消耗品。至于临高的合成氨，全拿来做化肥还不够。
>
> Cheddite 被法国人用来装填手榴弹和战壕迫击炮。这 ...

铂网是消耗品不错，临高没有，那用铁来催化可以吧，效率低点就低点吧，没有要求必须要铂网铂铑网吧。

---

兰度 于 2015-10-4 19:31:40 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-4 19:05
>
> 铂网是消耗品不错，临高没有，那用铁来催化可以吧，效率低点就低点吧，没有要求必须要铂网铂铑网吧。 ...

咱愚钝得很，没听说过哪种非铂系催化剂已用于工业化的氨氧化制硝酸生产。您老大能来指点吹牛者一二吧。

---

兰度 于 2015-10-4 19:33:24 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-4 18:58
>
> 合成氨拿来做化肥不生产硝酸。用 5500 度电一吨的氯酸钾装填手榴弹？

反正临高已有的 170 多吨氯酸钾年产量，除了生产火柴与摩擦拉火管剩下的您吃掉么？

---

wangyongsk 于 2015-10-4 19:53:16 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-4 17:17
>
> 硝化棉和硝化淀粉都是因为残酸才不不安全，如果解决不了，那么讨论这些都没有任何意义。
>
> 硝化棉是因为强棉 ...

至少我们工厂着过火的硝化棉，从来没有是因为酸度的问题，都是安定或者耐热的问题出事的。

硝化棉生产过程中的煮洗步骤基本上能确保游离酸含量达到标准的。

---

jundong 于 2015-10-5 00:32:13 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 19:31
>
> 咱愚钝得很，没听说过哪种非铂系催化剂已用于工业化的氨氧化制硝酸生产。您老大能来指点吹牛者一二吧。
>
> ...

铂系催化剂是效果和经济最好的而已，其他铁钴等都有催化作用。

---

jundong 于 2015-10-5 00:34:31 发表了：

_本帖最后由 jundong 于 2015-10-5 00:35 编辑_

> 兰度 发表于 2015-10-4 19:33
>
> 反正临高已有的 170 多吨氯酸钾年产量，除了生产火柴与摩擦拉火管剩下的您吃掉么？ ...

你这个人是个什么东西，还有没有点素质了？？？

---

兰度 于 2015-10-5 00:39:59 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-5 00:34
>
> 你这个人是个什么东西，还有没有点素质了？？？

我是个人不是个东西，您老满意了？

---

jundong 于 2015-10-5 00:42:59 发表了：

> wangyongsk 发表于 2015-10-4 19:53
>
> 至少我们工厂着过火的硝化棉，从来没有是因为酸度的问题，都是安定或者耐热的问题出事的。
>
> 硝化棉生产过 ...

游离酸达到标准这在 17 世纪也是非常了不起了，还请专业人士多发表意见，我虽然也是向火工的朋友问过，但是离专业差太远了。

---

jundong 于 2015-10-5 00:45:40 发表了：

_本帖最后由 jundong 于 2015-10-5 02:00 编辑_

> 兰度 发表于 2015-10-5 00:39
>
> 我是个人不是个东西，您老满意了？

0000000000000000000000

---

wangyongsk 于 2015-10-5 07:54:13 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-5 00:42
>
> 游离酸达到标准这在 17 世纪也是非常了不起了，还请专业人士多发表意见，我虽然也是向火工的朋友问过，但是 ...

我的意思是说，哪怕现在这个位面的硝化棉，危险性都是杠杠滴，你再穿越后让狒狒们在 17 世纪用硝化淀粉？那真是嫌规划民数量太多了......

---

jundong 于 2015-10-5 10:03:58 发表了：

> wangyongsk 发表于 2015-10-5 07:54
>
> 我的意思是说，哪怕现在这个位面的硝化棉，危险性都是杠杠滴，你再穿越后让狒狒们在 17 世纪用硝化淀粉？那 ...

火工品危险性在什么时代都是不可避免的，看诺贝尔传是有了解的。所知某一炸药厂爆过是两次，其中一次爆的相当彻底。工业化过程中挂掉的人不计其数，只能说尽量避免吧。

事实上不仅是火工品就是冶金、矿山每年也不少事故。重化工出事故也相当惨烈。

---

cicsy 于 2015-10-5 10:16:31 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-3 10:26
>
> 目前临高最有可能的猛炸药是硝化淀粉，硝酸来源有合成氨，淀粉来源就更广泛了，木薯、土豆、红薯等等 ...

高氯酸盐提纯不容易。

有一点点氯酸盐敏感度直接飙升。

---

cicsy 于 2015-10-5 10:24:28 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 19:31
>
> 咱愚钝得很，没听说过哪种非铂系催化剂已用于工业化的氨氧化制硝酸生产。您老大能来指点吹牛者一二吧。
>
> ...

不经济。

逼急了铁系元素都可以的。

---

jundong 于 2015-10-5 10:28:57 发表了：

> xq77109 发表于 2015-8-14 10:49
>
> 貌似现在还是压缩黑火药吧。就没提过成产猛炸药了

&nbsp; &nbsp; 高密度黑火药是可行的，林深河也做过实验，我看有烟火药的介绍说高密度黑火药压缩要有蓄力器的压机，我理解这个压力机应该是水压机。北洋机器局生产栗色药柱也是用的水压机。&nbsp; &nbsp; 林深河用的压力机是否能达到使黑火药爆轰的密度。

---

knifers 于 2015-10-5 11:03:58 发表了：

> jundong 发表于 2015-10-4 18:58
>
> 合成氨拿来做化肥不生产硝酸。用 5500 度电一吨的氯酸钾装填手榴弹？

考虑到合成氨怕是目前 500 废玩不转的。可以设定为目前合成氨设备只是处于低产量且纯度不稳定的运转阶段，只能给工人们练手和搞点化肥，尚不足以大量应用于高纯度生产

---

深潜者 于 2015-10-5 12:28:29 发表了：

> 兰度 发表于 2015-10-4 19:31
>
> 咱愚钝得很，没听说过哪种非铂系催化剂已用于工业化的氨氧化制硝酸生产。您老大能来指点吹牛者一二吧。
>
> ...

请翻大跃进时的资料！

百度“氨氧化土法制硝酸”，铁铋触媒也是可以的，就是指标性能低些而已。但在不能用铂的临高，这没什么大不了的。

---

Scat 于 2015-10-5 15:34:34 发表了：

> knifers 发表于 2015-10-5 11:03
>
> 考虑到合成氨怕是目前 500 废玩不转的。可以设定为目前合成氨设备只是处于低产量且纯度不稳定的运转阶段， ...

这里开了一个不大不小的金手指，合成氨的反应气需要除二氧化碳和一氧化碳，除二氧化碳容易，侯德榜碳化法--国内的小型合成氨一般都是这种--是用浓氨水吸收二氧化碳，副产品是碳铵化肥，临高可以用煤焦油粗氨水干这个。除一氧化碳需要用液氮吸收，也就是说合成氨装置得配套一个液氮装置。

---

深潜者 于 2015-10-5 17:02:20 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-5 15:34
>
> 这里开了一个不大不小的金手指，合成氨的反应气需要除二氧化碳和一氧化碳，除二氧化碳容易，侯德榜碳化法 ...

除 CO 不是非得深冷分离呀！用铜氨溶液也行，合成氨生产用的是这招吧？

---

Scat 于 2015-10-5 17:19:26 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-10-5 17:02
>
> 除 CO 不是非得深冷分离呀！用铜氨溶液也行，合成氨生产用的是这招吧？

学习了，这个比较好，除了要加高压

---

深潜者 于 2015-10-5 18:03:39 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-5 17:19
>
> 学习了，这个比较好，除了要加高压

合成氨本身就得高压呀！这个不是问题。

当然最有效的方案应该是甲烷化

---

Scat 于 2015-10-5 22:09:39 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-10-5 18:03
>
> 合成氨本身就得高压呀！这个不是问题。
>
> 当然最有效的方案应该是甲烷化
>
> ...

甲烷化好像对煤基的不行，一氧化碳多，都甲烷了就没多少氢了

---

深潜者 于 2015-10-5 22:15:24 发表了：

> Scat 发表于 2015-10-5 22:09
>
> 甲烷化好像对煤基的不行，一氧化碳多，都甲烷了就没多少氢了

当然是要先用 CO 与 H2O 反应生成 H2 和 CO2 再脱 CO2 后再甲烷化呀！

---

波卡帕马 于 2015-10-5 22:17:15 发表了：

> xp123567 发表于 2015-8-11 20:27
>
> 严重同意，那帮敢喝盐酸的猛人还是别让他们玩这个了。

那个是哪一章的内容。。。

---

Scat 于 2015-10-5 22:33:28 发表了：

> 深潜者 发表于 2015-10-5 22:15
>
> 当然是要先用 CO 与 H2O 反应生成 H2 和 CO2 再脱 CO2 后再甲烷化呀！

煤基不加水哪来的氢，在油气合成氨里在变换气变换的时候也要加水蒸汽，利用一部分废热多弄点氢

---
